\chapterimage{1.jpg}

\chapter{Lexique}

\begin{description}
\item[API] ou \textit{Interface de Programmation Applicative} est une interface offrant à des logiciels un certain nombre de fonctionnalités.
\item[B2B] ou \textit{Business to Business}, abréviation désignant le commerce d'entreprise à entreprise, en opposition au commerce envers un particulier.
\item[Back end] Terme désignant habituellement l'application serveur, peut également être employé pour désigner la logique métier et le stockage de la donnée.
\item[Design pattern] ou patron de conception, est un arrangement caractéristique de modules, reconnu comme bonne pratique en réponse à un problème de conception d'un logiciel. Il décrit une solution standard, utilisable dans la conception de différents logiciels. 
Un patron de conception est issu de l'expérience des concepteurs de logiciels.
\item[Domain Driven Design] Approche de conception logicielle adaptée pour des logiques métiers complexes. Elle met en avant une architecture évolutive,
un travail collaboratif entre experts métiers et logiciels très étroit, ainsi qu'une logique métier centrale dans la conception.
\item[Firewall] Système de sécurité réseau, il permet notamment de filtrer et répertorier si besoin le traffic réseau.
\item[Framework] Infrastructure de développement permettant de réaliser un logiciel plus simplement.
\item[Front end] Terme désignant habituellement l'application cliente, peut également être employé pour désigner l'interface et la présentation de la donnée.
\item[Librairy] Code prêt à l'emploi pour une tâche précise.
\item[Logs] Lignes d'un journal, d'un rapport d'activité.
\item[Marque blanche]  Service ou  produit conçu par une entreprise , que d'autres entreprises reprennent à leur compte et commercialisent sous leur propre marque. 
\item[Monitoring] Ensemble de techniques permettant d'analyser, de contrôler et de surveiller une activité.
\item[ORM] ou \textit{Object-Relational Mapping} est un type de système informatique permettant d'abstraire une base de donnée au niveau du code, et ainsi de rendre 
le stockage et la manipulation de la donnée centrés sur le code serveur, sans préoccupation de la base de donnée. 
\item[PoC] ou \textit{Proof of Concept} est un programme expérimental concret permettant de démontrer la faisabilité de ce dernier.
\item[Procédures stockées] Ensemble de fonctionnalités renseignées dans la base de donnée, prêtes à l'emploi.
\item[Reconduction tacite] Mécanisme juridique en droit des contrats qui permet le renouvellement automatique d'un contrat à l'issu de son terme sans formalité particulière en l'absence de décision contraire des parties
\item[REST] ou \textit{REpresentational State Transfer} est un style d'architecture logicielle définissant un ensemble de contraintes à utiliser pour créer des services web. La caractéristique principale de ce dernier est d'imposer un système sans état.
\item[R.G.P.D.] ou \textit{Règlement Général pour la Protection des Données} Désigne la dernière directive européenne concernant les données personnelles, publiée en 2016 et devant entrer en application dans les états membres le 25 mai 2018. Cette directive responsabilise
les entreprises, notamment sur le traitement de la donnée personnelle, bien plus protégée qu'auparavant, ainsi que sur le droit à l'oubli, à présent obligatoire, sauf cas spéciaux tel qu'une obligation légale de conserver certaines données. 
\item[SIP] ou \textit{Session Initiation Protocol} Protocole standard ouvert de gestion de sessions souvent utilisé dans les télécommunications multimédia (son, image, etc.). Il est depuis 2007 le plus courant pour la téléphonie par internet (la VoIP). 
\item[Stream] Flux ininterrompu de donnée. Permet notamment de traiter des informations à la volée.
\item[Trame] Ensemble d'éléments ordonnés constituant une information.
\item[UTC] ou \textit{Temps Universel Coordonné} est une échelle de temps adoptée comme base du temps civil par la majorité des pays du globe.
\item[WebRTC] ou \textit{Web Real-Time Communication} est un protocole de communication temps réel pour le web.
\end{description}